### Типовые инструкции

У нас есть расшифровки курса лекций. Это ежедневные уроки (Lessons), и к каждому уроку, дополнительно по несколько разделов (Topics).

Часто неточные расшифровки приводят к некорректным смыслам. 
Транскрибер нередко:

* путает слова, не слыша четкого произношения, 
* не ставит знаки препинания, 
* делает орфографические ошибки, 
* не делит фразы на предложения, не правильно формирует абзацы. 

В сложных случаях - будет дана ссылка на аудио или видео первоисточник.

### Требования к результатам редактирования

Необходимо удалить все куски несодержательной информации, не имеющие отношения к теме данного урока.  

А именно: 

* организационные вопросы, 
* долгая настройка связи, 
* установочные фразы (например: взаимодействие с деканатом; "как меня слышно"; "нажмите плюсики"…), 
* сопроводительные комментарии для студентов, не имеющие отношение к теме. Либо уход от темы,
* диалоги в эфире со студентами 
* пропадающий звук (технические неполадки)

То есть в результате должна остаться методичка для удобной работы студентов, без лишней воды, и без нерелевантной информации.

Важно! Если встретится:

* неточный порядок слов, 
* паразитные слова и речевые обороты, например: вот; и так далее и так далее; как бы; допустим; да; ну; допустим, так сказать; ..... 
* ненормативная лексика (и такое бывает). 
   
Это тоже требует удаления. 

### Рекомендации по элементам редактирования

1. убираете лишнее
2. усиливаете понятность, находите и исправляете разрывы логики
3. исправляете стилистические, синтаксические и грамматические ошибки.

**Если Вы уверены в ваших изменениях**, то после соответствующего редактирования, просто нажимаете кнопку Изменение (синяя кнопка внизу/слева). TATIANA KROL увидит изменения, и если будут вопросы, то вставит комментарий, который вы сможете увидеть в папке Изменения (слева). Если текст принят, то будет нажата кнопка одобрить и вы увидите зеленую галочку. 

**Если Вы сомневатесь**, то производите редактирование только данного участка текста, которое считаете нужным, нажимаете кнопку Изменение (синяя кнопка внизу/слева), ставите галку "Создать pull-запрос для данного изменения", и указываете в поле Рецензенты TATIANA KROL, когда TATIANA KROL окажется в выпадающем списке, выбираете ее, и нажимаете кнопку Изменение. В этом случае TATIANA KROL получит от вас по почте явный запрос, требующий ее внимания.

## Примеры лишнего и паразитного текста, который стоит убрать:

### Оригинал: 
0:00
 -Так, теперь перейдем к сегодняшней теме, у нас тема сегодня «проверка гипотез». Я сейчас расскажу кратенько, что это такое. Значит, смотрите, есть масса статистики, смысл которой в том, что, когда люди начинают делать свои проекты, особенно первый раз в своей жизни, все с этим сталкиваются. Вы уже многие делали свои проекты, какие-то и будете делать, я надеюсь, свои проекты в первый раз. То, как правило, вот, ну, первый раз, когда люди делают, они почти в  ста процентах лажают и факапят, ну, то есть, провалят. Они потом второй, третий проект и так далее. Вот, на эту тему много исследований есть, и общий, как бы, смысл в том, что, чем больше вы попыток делаете, тем  вероятность провалов у вас меньше. Как правило, когда там, если взять  бизнес там четвертая и пятая попытка, там шестая, как правило, 100% уже успех. То есть, как правило, провалов нет, вот, и, почему это происходит. 
 
 -* 1:02
 -Люди лажают, потому что их предположения, как правило, просто неверные, потому что, когда мы пытаемся сделать бизнес, то мы его всегда основываем  на каких-то предположениях. Это предположения, так сказать, о рынке там, о нашем решении, о потребители, но сейчас более детально рассмотрим, и из наших предположений, из наших гипотез, так сказать, наших прогнозов, просто ошибаемся, потому что мы чего-то не знаем, либо происходит не так, как мы планировали. Ну, в общем, в этом никакой проблемы нет. Но всё это, в принципе, можно уменьшить, если попытаться исследовать заранее наши предположения, наши гипотезы. Но, как правило, дилетанты этого не делают, поэтому, собственно говоря, не проваливаются, но люди  более опытные, они это делают, в принципе, так сказать, правильно делают. Это не требует так уж много времени, но существенно снижает вероятность провала. 
 
 -* 02:02
 -Ну и  вообще, надо понимать, что в развитии там любых бизнес-проектов, так сказать, особенно стартапов это всегда такой постоянный цикл. Когда у вас идёт какая-то гипотеза, проверка этой гипотезы, соответственно, что-то у вас не сработало, вы корректируете снова, так сказать, формируйте гипотезу, проверяете, и у вас вот такой цикл происходит. Проблемы с этим заключаются в том, что, особенно, когда это новый рынок, новый продукт, это может быть затратно, может не хватить денег, там, времени, так сказать,  на эти проверки, поэтому если есть возможность что-то выяснить,  до этого там разными способами, они существуют, то лучше бы сделать, и, как правило, это делается, но там три базовых способа, то есть вы можете очень многие гипотезы проверять просто поиском информации в интернете, так её достаточно и, естественно, наличие интернета сейчас существенно снизила риски, опять же, здесь этот народ не делает, но это проблема лени.


### Результат исправления

Тема урока сегодня «Проверка гипотез». Вы уже многие делали свои проекты, или какие-то проекты будете делать в первый раз. И, как правило, первый раз вы почти всегда факапите, проваливаете. Потом второй, третий проект. На эту тему много исследований есть, и общий смысл в том, что, чем больше вы попыток делаете, тем вероятность провалов у вас меньше. Когда  пятая попытка, шестая, то как правило, в 100% - уже успех. Провалов нет, и вот почему это происходит. 

 
Люди лажают потому, что когда пытаются сделать бизнес, то всегда основываются на каких-то предположениях. Это предположения о рынке, о нашем решении, о потребителе. И исходя из этих наших гипотез, прогнозов - просто ошибаемся, потому что мы чего-то не знаем, либо что-то происходит не так, как мы планировали. В этом никакой проблемы нет. Риски можно снизить, если попытаться исследовать всё заранее. Но обычно дилетанты этого не делают, поэтому и проваливаются. А люди  более опытные - делают. Это не требует много времени, но существенно снижает вероятность провала. 
 
 
Надо понимать, что в развитии любых бизнес-проектов, особенно стартапов это постоянный цикл. Когда у вас идёт проверка гипотезы, и что-то у вас не сработало, вы снова корректируете, формируете гипотезу, проверяете, происходит цикл. Проблемы заключаются в том, что когда это новый рынок, новый продукт, то может быть затратно, может не хватить денег, времени на эти проверки. Поэтому если есть возможность что-то выяснить заранее, разными способами, то лучше сделать.
Есть три базовых способа. Первый -  вы можете очень многие гипотезы проверять поиском информации в интернете, наличие интернета сейчас существенно снизило риски.

#### Скорость работы

От 3 до 10 файлов в день. Скорость важна, но главное – качество.
